% !TeX root = main.tex
% !TeX spellcheck = de_DE
% !TeX encoding = utf8

%\includepdf[]{Graphic/3_Eidesstattliche_Erklaerung_ab_PO-13_mehrsprachig_1.pdf}

\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-3.5ex plus -1ex minus -.2ex, afterskip=1ex plus .2ex]{chapter}
\chapter*{Eidesstattliche Erklärung}
\markboth{Eidesstattliche Erklärung}{Eidesstattliche Erklärung}
Ich erkläre, dass ich keine Arbeit in gleicher oder ähnlicher Fassung bereits für eine andere Prüfung an der Ruhr-Universität Bochum oder einer anderen Hochschule eingereicht habe.

Ich versichere, dass ich diese Arbeit selbstständig verfasst und keine anderen als die angegebenen Quellen benutzt habe. Die Stellen, die anderen Quellen dem Wortlaut oder dem Sinn nach entnommen sind, habe ich unter Angabe der Quellen kenntlich gemacht. Dies gilt sinngemäß auch für verwendete Zeichnungen, Skizzen, bildliche Darstellungen und dergleichen.

Ich versichere auch, dass die von mir eingereichte schriftliche Version mit der digitalen Version übereinstimmt. Ich erkläre mich damit einverstanden, dass die digitale Version dieser Arbeit zwecks Plagiatsprüfung verwendet wird. 

{\let\clearpage\relax \chapter*{Official Declaration}}
\markboth{Official Declaration}{Official Declaration}
Hereby I declare, that I have not submitted this thesis in this or similar form to any other examination at the Ruhr-Universität Bochum or any other Institution of University.

I officially ensure, that this paper has been written solely on my own. I herewith officially ensure, that I have not used any other sources but those stated by me. Any and every parts of the text which constitute quotes in original wording or in its essence have been explicitly referred by me by using official marking and proper quotation. This is also valid for used drafts, pictures and similar formats.

I also officially ensure, that the printed version as submitted by me fully confirms with my digital version. I agree that the digital version will be used to subject the paper to plagiarism examination.

Not this English translation, but only the official version in German is legally binding. 

\vspace{2cm}
\begin{tabular}{ll}
	\makebox[5cm]{\hrulefill} & \makebox[5cm]{\hrulefill} \\
	Datum / Date  & Unterschrift / Signature 
\end{tabular}

\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-3.5ex plus -1ex minus -.2ex, afterskip=2.3ex plus .2ex]{chapter}